田北俊:民陣反修例遊行人數重要

田北俊:民陣反修例遊行人數重要

自由黨榮譽主席田北俊表示，不認為香港法庭在審理移交個案時有把關能力，個人意見認同要撤回修例，但他認為中聯辦透過人大表明支持修例《逃犯條例》，立法會商界議員的投票意向已有結論。他又稱民陣6月9日反修例遊行人數重要，因為北京留意人數，判斷事件嚴重性。

田北俊認為，修例由北京提出，所以中聯辦早前才會透過人大傳達中央意思，指有關做法即使當年《基本法》第23條立法時亦未曾有，所以相信商界議員投票取向已定。

對於39名建制派立法會議員提出修訂，要求將移交門檻再提高至在港可判處7年刑期的罪名，及規定由當地最高司法機關提出的移交申請港府才受理。田北俊相信，有關建議乃中央已接納，所以建制派才會提出製造「成功爭取」的姿態。他又坦言，對未有提及追溯期感失望，但認為即使商界議員投票取向已決定，亦可以爭取更多，因為中央或會在商界支持修例下，接受多一兩項建議。

新民黨葉劉淑儀指建制派建議過於偏袒商界，令不少嚴重罪行都豁免。田北俊認為，不少大眾都容易干犯的罪行，如重婚、毆打等，判刑都符合現有修訂的3年移交門檻，故他認為建制派建議門檻亦可消除大眾疑慮。

收皮喇 投票時最誠實

田北俊好誠實，當年廿三條言行一致投反對票

佢先民主之父 23例都係靠佢

自由黨又想反骨？

田北俊認為，不少大眾都容易干犯的罪行，如重婚、毆打等，

笑了，重婚抵拉啦
唔係大把人假結婚落黎香港

雨傘革命人數夠多啦

田少幾時出手呀